\section{Existencia de un archivo}
En este script se quería comprobar la existencia de un archivo. Es decir dada una ubicación en la línea de comando él debía decir si el archivo existe o no. Para ello se uso un condicionl y se comprobó utilizando solamente -f. En la figura \ref{18} se observa el script mientras que en la figura \ref{20} se comprueba el funcionamiento con un archivo existente y uno no existente.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./Imagenes/18.png} 
\caption{Script existencia de archivos}
\label{18}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./Imagenes/19.png} 
\caption{Comprobación de archivo}
\label{20}
\end{figure}
